<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>3DMakes</title>
    <link>http://localhost:1313/it/</link>
    <description>Recent content on 3DMakes</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>it</language>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Sep 2024 17:04:31 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/it/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>I Migliori Siti per Scaricare Modelli 3D Gratuiti e a Pagamento</title>
      <link>http://localhost:1313/it/posts/websites/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 17:04:31 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/it/posts/websites/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La stampa 3D sta diventando sempre più accessibile, e una delle domande più frequenti è: dove posso trovare modelli 3D pronti da stampare? Fortunatamente, ci sono numerose piattaforme online che offrono un&amp;rsquo;ampia gamma di modelli 3D, sia gratuiti che a pagamento, ideali per hobbisti, designer e professionisti. Ecco una lista dei migliori siti dove trovare il modello perfetto per il tuo prossimo progetto.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;1-thingiverse&#34;&gt;1. &lt;strong&gt;Thingiverse&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Thingiverse è probabilmente il sito più conosciuto per scaricare modelli 3D gratuiti. È gestito da MakerBot ed è una delle più grandi comunità online di appassionati di stampa 3D. Qui puoi trovare una vasta gamma di oggetti, dalle decorazioni per la casa ai componenti per il prototipaggio.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Materiali per la stampa 3D: Una guida completa</title>
      <link>http://localhost:1313/it/posts/materials/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 17:04:31 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/it/posts/materials/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La stampa 3D sta rivoluzionando l&#39;industria e trasformando il modo in cui creiamo oggetti. Un aspetto cruciale di questa tecnologia è la vasta gamma di materiali disponibili, ognuno con proprietà uniche e applicazioni specifiche. In questa guida esploreremo i materiali per la stampa 3D più comuni e i loro usi.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;termoplastici-versatili-e-ampiamente-utilizzati&#34;&gt;Termoplastici: Versatili e ampiamente utilizzati&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;I termoplastici, disponibili in forma di filamento, sono i materiali più comuni per la stampa 3D. Vengono riscaldati fino a diventare fusi, estrusi attraverso un ugello e si solidificano raffreddandosi.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La stampa 3D in gastronomia: una festa per gli occhi e il palato</title>
      <link>http://localhost:1313/it/posts/food/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 17:04:31 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/it/posts/food/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La stampa 3D, spesso associata a campi come l&#39;ingegneria e la medicina, sta sorprendentemente rivoluzionando il mondo della gastronomia. Chef visionari e appassionati di cucina stanno sperimentando questa tecnologia per creare piatti unici e sorprendenti che deliziano sia gli occhi che il palato.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;piatti-personalizzati-nutrizione-su-misura&#34;&gt;Piatti personalizzati: Nutrizione su misura&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Immagina di ordinare un pasto perfettamente adattato alle tue specifiche esigenze nutrizionali e preferenze, con la forma e la consistenza che desideri. La stampa 3D lo rende possibile! Questa tecnologia apre nuove possibilità per la nutrizione personalizzata, permettendo la creazione di diete su misura per migliorare la salute e il benessere.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Slicing: La chiave per un successo nella stampa 3D</title>
      <link>http://localhost:1313/it/posts/slicing/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 17:04:31 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/it/posts/slicing/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Slicing: L&#39;eroe sconosciuto della stampa 3D&#xA;Lo slicing è un passaggio fondamentale nel processo di stampa 3D che spesso passa inosservato, ma gioca un ruolo importante nel successo delle tue stampe. In questo post, approfondiremo il mondo del software di slicing, spiegandone l&amp;rsquo;importanza, le caratteristiche chiave e fornendo suggerimenti per ottenere risultati ottimali.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;cosè-lo-slicing&#34;&gt;Cos&amp;rsquo;è lo slicing?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Lo slicing è il processo di conversione di un modello 3D in una serie di sottili strati che una stampante 3D può comprendere ed eseguire. Il software specializzato, noto come slicer, analizza il modello 3D e genera istruzioni G-code, che indicano alla stampante come muoversi, dove depositare il materiale e a quale temperatura operare.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>About Us</title>
      <link>http://localhost:1313/it/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/it/about/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;our-vision&#34;&gt;Our Vision&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Our vision is to create a world where cybersecurity awareness is a universal standard, empowering individuals and organizations to protect their digital assets with confidence. As technology advances and cyber threats become increasingly sophisticated, we are committed to staying at the forefront of innovation, providing cutting-edge solutions that anticipate and mitigate risks. We aim to foster a proactive approach to cybersecurity, where education and awareness become integral components of our digital lives. By building a collaborative community, we strive to create a secure and resilient digital ecosystem for future generations.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Barattolo Personalizzabile</title>
      <link>http://localhost:1313/it/store/customizable-jar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/it/store/customizable-jar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Il Barattolo Personalizzabile è perfetto per chi desidera una soluzione di stoccaggio personalizzata. Puoi personalizzare la dimensione in base alle tue necessità e aggiungere un testo inciso per un tocco unico. Ideale per lo stoccaggio in cucina, per articoli da ufficio o come regalo pensato con un messaggio personale.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cattelan Middle Finger Replica</title>
      <link>http://localhost:1313/it/store/cattelan-middle-finger-replica/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/it/store/cattelan-middle-finger-replica/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Questa replica del dito medio di Cattelan rappresenta un&amp;rsquo;opera d&amp;rsquo;arte provocatoria, perfetta per chi cerca un pezzo di conversazione. Ispirata all&amp;rsquo;iconico gesto dell&amp;rsquo;artista italiano, questa scultura è adatta per l&amp;rsquo;arredamento moderno, portando un po&amp;rsquo; di ironia e carattere negli spazi più minimalisti. Ideale per collezionisti e amanti dell&amp;rsquo;arte contemporanea.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cos&#39;è la Modellazione 3D?</title>
      <link>http://localhost:1313/it/services/designing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/it/services/designing/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A &lt;strong&gt;Crealab&lt;/strong&gt;, il nostro servizio di Modellazione 3D è progettato per trasformare le tue idee in realtà, che tu stia partendo da zero o abbia bisogno di replicare un oggetto esistente. Offriamo una soluzione completa che copre lo sviluppo del concetto, il design dettagliato e la prototipazione rapida, garantendo che il tuo progetto venga completato con precisione ed efficienza.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Il nostro team ti supporta in ogni fase del processo, dagli schizzi iniziali ai design 3D dettagliati che possono essere utilizzati per la produzione o la stampa 3D. Che si tratti di un pezzo unico o di una replica esatta, la nostra tecnologia e competenza permettono un&amp;rsquo;accuratezza e una flessibilità senza precedenti nel design.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>KAWS Style Watch Holder</title>
      <link>http://localhost:1313/it/store/kaws-watch-holder/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/it/store/kaws-watch-holder/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Questo porta orologi unico si ispira allo stile iconico di KAWS, aggiungendo un tocco d&amp;rsquo;arte moderna alla tua collezione di orologi. Con un design robusto e un&amp;rsquo;ampia base, offre un supporto sicuro per i tuoi orologi preferiti, rendendo il tuo spazio organizzato e originale. Ideale per gli amanti del design contemporaneo e degli oggetti da collezione.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Portasci da muro</title>
      <link>http://localhost:1313/it/store/ski-rack/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/it/store/ski-rack/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Organizza i tuoi sci in modo efficiente con questo resistente portasci da parete, perfetto per garage e chalet. Questo design stampabile in 3D è compatibile con i formati STL e STEP e non richiede supporti durante la stampa.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Salvadanaio a Cubo</title>
      <link>http://localhost:1313/it/store/cube-piggy-bank/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/it/store/cube-piggy-bank/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Questo salvadanaio cubo è progettato per essere sia funzionale che personalizzabile. La forma cubica offre ampio spazio per risparmiare, e il design apribile rende facile l&amp;rsquo;accesso ai tuoi risparmi ogni volta che ne hai bisogno. Ideale per aggiungere un tocco personale con design e incisioni uniche, perfetto sia per bambini che per adulti.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Scansione di Oggetti 3D</title>
      <link>http://localhost:1313/it/services/scanning/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/it/services/scanning/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A &lt;strong&gt;Crealab&lt;/strong&gt;, offriamo servizi di scansione di oggetti 3D all&amp;rsquo;avanguardia per soddisfare le esigenze di vari settori, dalla produzione e ingegneria all&amp;rsquo;arte e al design. La nostra tecnologia è in grado di gestire oggetti di tutte le dimensioni, garantendo modelli digitali accurati per qualsiasi applicazione.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Che tu voglia scansionare piccoli componenti per ingegneria di precisione o oggetti di grandi dimensioni per l&amp;rsquo;archiviazione o la replica digitale, forniamo risultati affidabili con modelli digitali dettagliati. Il nostro processo di scansione è non invasivo e rapido, rendendolo una soluzione flessibile per progetti di qualsiasi scala.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Servizi di Stampa 3D</title>
      <link>http://localhost:1313/it/services/printing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/it/services/printing/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Presso &lt;strong&gt;TeamFence&lt;/strong&gt;, i nostri servizi di stampa 3D offrono il massimo standard di qualità e precisione. Con una precisione di stampa che raggiunge fino a 0,05 mm e la capacità di creare oggetti unici fino a 30 centimetri cubi, siamo in grado di produrre parti dettagliate e personalizzate che soddisfano anche gli standard più esigenti.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Che tu abbia bisogno di un singolo prototipo o di un componente su misura, ci concentriamo sulla fornitura di risultati precisi e affidabili che soddisfino le tue esigenze specifiche. Dal concetto al prodotto finale, ci assicuriamo che ogni stampa venga gestita con precisione e cura.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Snowflake Ornament</title>
      <link>http://localhost:1313/it/store/snowflake/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/it/store/snowflake/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Questo fiocco di neve decorativo è ideale per aggiungere un tocco di eleganza al tuo albero di Natale o alle decorazioni della tua casa durante le festività. Realizzato con cura, è leggero e facile da appendere, ma abbastanza resistente per essere utilizzato anno dopo anno. La sua forma dettagliata lo rende una decorazione unica, perfetta per creare un’atmosfera magica e accogliente.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>store</title>
      <link>http://localhost:1313/it/store/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/it/store/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>WiFi QR Stand</title>
      <link>http://localhost:1313/it/store/wifi-qr-stand/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/it/store/wifi-qr-stand/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Questo stand per QR code è perfetto per bar, ristoranti o ambienti di lavoro, consentendo agli ospiti di connettersi facilmente al WiFi. Basta scansionare il QR per accedere alla rete senza dover digitare la password. Realizzato in materiale resistente, è elegante e discreto, ideale per qualsiasi ambiente.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
