<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Team Fence</title>
    <link>http://localhost:1313/it/</link>
    <description>Recent content on Team Fence</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>it-it</language>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Jul 2024 17:04:31 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/it/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Riccardo Brigatti</title>
      <link>http://localhost:1313/it/team/riccardo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/it/team/riccardo/</guid>
      <description>Certified Ethical Hacker e ingegnere software laureato presso SUPSI. Ha accumulato 6 anni di esperienza nel settore della sicurezza offensiva come penetration tester e Red Teamer per aziende private, lavorando sia con PMI che con il team di sicurezza offensiva di Novartis.&#xA;Il suo avanzamento nell&amp;rsquo;esercito svizzero come sottufficiale nel battaglione Cyber ha migliorato le sue competenze tecniche, lavorando con infrastrutture critiche e nella gestione di team. Da gennaio 2024, fa parte del sottodistaccamento RED42, che si occupa di operazioni offensive critiche e formazione avanzata.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Matteo Denicolo</title>
      <link>http://localhost:1313/it/team/matteo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/it/team/matteo/</guid>
      <description>Matteo Denicolo ha raccolto con successo oltre 5 milioni di euro lanciando tre startup e vincendo un acceleratore. La sua acuta strategia ha portato ad un incremento del valore di due aziende rispettivamente di 2,5x e 6,5x.&#xA;Con 3 anni di esperienza come membro esecutivo del consiglio in Svizzera, Italia e Stati Uniti, Matteo ha dimostrato notevoli capacità di leadership e crescita. Ha raddoppiato il numero di dipendenti di un&amp;rsquo;azienda e triplicato la sua base clienti.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alessio Branca</title>
      <link>http://localhost:1313/it/team/alessio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/it/team/alessio/</guid>
      <description>Alessio Branca è un imprenditore e investitore con vasta esperienza nel settore sanitario, in particolare nelle operazioni legate al territorio svizzero.&#xA;All&amp;rsquo;età di 21 anni, Alessio ha guidato una startup nel settore dei dispositivi medici, portandola da 0 a 3 milioni di fatturato in 2,5 anni grazie a una gestione efficiente delle operazioni e alla strutturazione del mercato svizzero.&#xA;Ha fondato e strutturato due aziende nel settore sanitario, raggiungendo una notevole crescita da 0 a 2 milioni di fatturato in soli 2 anni.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Marco Pagani</title>
      <link>http://localhost:1313/it/team/marco/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/it/team/marco/</guid>
      <description>Questo giovane imprenditore sta attualmente conseguendo una laurea in Scienze Economiche, con specializzazione in Finanza. Con un forte interesse per il business online, sta sviluppando attivamente la sua impresa in questo settore dinamico.&#xA;La sua passione per la cybersicurezza lo ha portato a studiare IT e soluzioni digitali nel tempo libero. Di recente ha dimostrato le sue capacità costruendo un&amp;rsquo;intera infrastruttura internet, gestendo tutto, dalla configurazione dell&amp;rsquo;hardware alla connettività dei dispositivi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Diego Omini</title>
      <link>http://localhost:1313/it/team/diego/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/it/team/diego/</guid>
      <description>Diego Omini è un ingegnere DevOps e sviluppatore software svizzero, appassionato di programmazione dal 2010. Ha conseguito una laurea in informatica presso la BFH di Bienne. Da febbraio 2023 lavora presso Swisscom AG come ingegnere DevOps.&#xA;Diego è specializzato nello sviluppo di backend RESTful utilizzando Spring Boot e Java, nell&amp;rsquo;implementazione di pipeline CI/CD con Jenkins e GitLab, e nel deploy delle applicazioni su Kubernetes. Tra le sue esperienze precedenti figurano lo sviluppo di un&amp;rsquo;applicazione VR per la sua tesi di laurea, l&amp;rsquo;automazione delle migrazioni di archivi di posta PST e la gestione di una rete di 800 workstation e server durante il suo apprendistato.</description>
    </item>
    <item>
      <title>CTEM su Red Teaming</title>
      <link>http://localhost:1313/it/posts/ctem/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 17:04:31 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/it/posts/ctem/</guid>
      <description>Introduzione In TeamFence cerchiamo sempre nuovi modi per migliorare la postura di sicurezza dei nostri clienti. In questo post del blog, discuteremo del framework di Gestione Continua dell&amp;rsquo;Esposizione alle Minacce (CTEM) e di come possa aiutare le organizzazioni a minimizzare l&amp;rsquo;esposizione agli attacchi informatici. Confronteremo anche il CTEM con il Red Teaming e gli attacchi simulati per comprendere i vantaggi di adottare un approccio proattivo alla sicurezza.&#xA;Cos&amp;rsquo;è CTEM? La Gestione Continua dell&amp;rsquo;Esposizione alle Minacce (CTEM) è un framework dinamico e continuo in cinque fasi progettato per minimizzare l&amp;rsquo;esposizione agli attacchi informatici.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rilevamento di HTML Smuggling</title>
      <link>http://localhost:1313/it/posts/html-smuggling/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 17:04:20 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/it/posts/html-smuggling/</guid>
      <description>Introduzione L&amp;rsquo;HTML smuggling è una tecnica avanzata e furtiva che sfrutta le funzionalità standard di HTML5 e JavaScript per evitare il rilevamento e distribuire Remote Access Trojans (RAT), malware bancari e altri software dannosi. Questo metodo viene sempre più adottato da gruppi di hacker sponsorizzati dallo stato e criminali informatici per infiltrarsi in governi, individui e aziende. Un esempio notevole è il gruppo NOBELIUM, ritenuto legato alla Russia, che ha utilizzato l&amp;rsquo;HTML smuggling per colpire organizzazioni governative e diplomatiche in tutto il mondo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Annunci dannosi</title>
      <link>http://localhost:1313/it/posts/google-ads/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 17:04:31 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/it/posts/google-ads/</guid>
      <description>Introduzione Nel mondo digitale di oggi, è estremamente facile trovare informazioni online. Spesso utilizziamo motori di ricerca come Google, Bing o DuckDuckGo per aiutarci a trovare ciò che stiamo cercando. Che si tratti di visitare un sito web noto o di scoprire qualcosa di nuovo, i motori di ricerca giocano un ruolo fondamentale nel nostro utilizzo di internet.&#xA;Ma cosa succede quando ci fidiamo troppo di questi motori di ricerca? Immagina di digitare il nome di una famosa azienda su Google e di cliccare su un link che sembra legittimo, ma che in realtà è una truffa.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Estrattore di Lsass</title>
      <link>http://localhost:1313/it/posts/lsass-extractor/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 16:39:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/it/posts/lsass-extractor/</guid>
      <description>Introduzione In TeamFence, crediamo fermamente che sia sempre più importante per un operatore offensivo comprendere i dettagli delle tecniche e degli strumenti.&#xA;Per questo motivo, in questo post del blog, esploreremo come Mimikatz estrae le credenziali dai dump di lsass, permettendoci di reimplementare la logica in uno strumento su misura per le nostre esigenze future.&#xA;Nota: tutte le analisi condotte durante questo progetto sono state eseguite su una workstation Windows 11 Enterprise Evaluation.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Awareness</title>
      <link>http://localhost:1313/it/services/awareness/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/it/services/awareness/</guid>
      <description>In TeamFence, il nostro approccio alla consapevolezza sulla sicurezza si basa sulla condivisione della conoscenza e sul miglioramento del personale. Comprendiamo l&amp;rsquo;importanza di dotare gli individui delle competenze e della consapevolezza necessarie per contribuire efficacemente alla sicurezza dell&amp;rsquo;organizzazione.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Chi Siamo</title>
      <link>http://localhost:1313/it/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/it/about/</guid>
      <description>La Nostra Visione La nostra visione è creare un mondo in cui la consapevolezza della cybersecurity sia uno standard universale, consentendo a individui e organizzazioni di proteggere i propri asset digitali con fiducia. Con il progresso della tecnologia e l&amp;rsquo;evolversi delle minacce cibernetiche, ci impegniamo a rimanere all&amp;rsquo;avanguardia dell&amp;rsquo;innovazione, fornendo soluzioni all&amp;rsquo;avanguardia che anticipano e mitigano i rischi. Puntiamo a promuovere un approccio proattivo alla cybersecurity, dove l&amp;rsquo;educazione e la consapevolezza diventano componenti integrali delle nostre vite digitali.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dettagli CTEM</title>
      <link>http://localhost:1313/it/ctem-details/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/it/ctem-details/</guid>
      <description>Introduzione Nel panorama in continua evoluzione della cybersecurity, le organizzazioni sono costantemente alla ricerca delle migliori strategie per proteggere i propri beni digitali. Due approcci prominenti sono il Continuous Threat Exposure Management (CTEM) e il Penetration Testing. Sebbene entrambi mirino a migliorare la sicurezza, lo fanno in modi distinti.&#xA;Cos&amp;rsquo;è il Continuous Threat Exposure Management (CTEM)? Il Continuous Threat Exposure Management (CTEM) è un framework proattivo e adattivo progettato per gestire e ridurre continuamente la superficie di attacco di un&amp;rsquo;organizzazione.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Web Security</title>
      <link>http://localhost:1313/it/services/websecurity/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/it/services/websecurity/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>What is CTEM?</title>
      <link>http://localhost:1313/it/services/ctemsecurity/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/it/services/ctemsecurity/</guid>
      <description>La Continuous Threat Exposure Management (CTEM) è un framework proattivo a cinque fasi progettato per ridurre al minimo l&amp;rsquo;esposizione agli attacchi informatici. Aiuta le organizzazioni a identificare e valutare le vulnerabilità, mappare i potenziali percorsi di attacco, dare priorità ai rischi e monitorare gli sforzi di rimedio.&#xA;Iniziamo comprendendo le tue attuali misure di sicurezza e identificando le potenziali vulnerabilità. Questo approccio combina strategie offensive e difensive (Purple teaming), permettendoci di identificare e mitigare le minacce in modo più efficace.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
