<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>3D-Modelle on 3DMakes</title>
    <link>http://localhost:1313/de/tags/3d-modelle/</link>
    <description>Recent content in 3D-Modelle on 3DMakes</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Sep 2024 17:04:31 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/de/tags/3d-modelle/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Die besten Websites zum Herunterladen kostenloser und kostenpflichtiger 3D-Modelle</title>
      <link>http://localhost:1313/de/posts/websites/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 17:04:31 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/posts/websites/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Der 3D-Druck wird immer zugänglicher, und eine der am häufigsten gestellten Fragen lautet: Wo finde ich druckfertige 3D-Modelle? Glücklicherweise gibt es zahlreiche Online-Plattformen, die eine Vielzahl von 3D-Modellen anbieten, sowohl kostenlos als auch kostenpflichtig, ideal für Bastler, Designer und Profis. Hier ist eine Liste der besten Websites, um das perfekte Modell für Ihr nächstes Projekt zu finden.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;1-thingiverse&#34;&gt;1. &lt;strong&gt;Thingiverse&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Thingiverse ist wahrscheinlich die bekannteste Website für den kostenlosen Download von 3D-Modellen. Sie wird von MakerBot betrieben und ist eine der größten Online-Communities für 3D-Druck-Enthusiasten. Hier finden Sie eine Vielzahl von Objekten, von Heimdekorationen bis hin zu Prototyping-Komponenten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Slicing: Der Schlüssel zu erfolgreichem 3D-Druck</title>
      <link>http://localhost:1313/de/posts/slicing/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 17:04:31 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/posts/slicing/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Slicing: Der unscheinbare Held des 3D-Drucks&#xA;Das Slicing ist ein entscheidender Schritt im 3D-Druckprozess, der oft unbemerkt bleibt, aber eine wichtige Rolle für den Erfolg Ihrer Drucke spielt. In diesem Beitrag tauchen wir in die Welt der Slicing-Software ein, erklären ihre Bedeutung, wichtige Funktionen und geben Tipps für optimale Ergebnisse.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;was-ist-slicing&#34;&gt;Was ist Slicing?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Slicing ist der Prozess der Umwandlung eines 3D-Modells in eine Reihe dünner Schichten, die ein 3D-Drucker verstehen und ausführen kann. Spezialisierte Software, sogenannte Slicer, analysiert das 3D-Modell und erzeugt G-Code-Anweisungen, die dem Drucker sagen, wie er sich bewegen, wo er Material ablagern und bei welcher Temperatur er arbeiten soll.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
