<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Team Fence</title>
    <link>http://localhost:1313/de/</link>
    <description>Recent content on Team Fence</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Jul 2024 17:04:31 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Riccardo Brigatti</title>
      <link>http://localhost:1313/de/team/riccardo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/team/riccardo/</guid>
      <description>Zertifizierter ethischer Hacker und Softwareentwickler, Absolvent der SUPSI. Er hat 6 Jahre Erfahrung im Bereich der offensiven Sicherheit als Penetrationstester und Red Teamer für private Unternehmen gesammelt, wobei er von KMUs bis zum Offensive Security Team von Novartis gearbeitet hat.&#xA;Sein Aufstieg in der Schweizer Armee als Unteroffizier im Cyber-Bataillon hat seine technischen Fähigkeiten verbessert, insbesondere in der Arbeit mit kritischen Infrastrukturen und im Teammanagement. Seit Januar 2024 ist er Teil des RED42-Unterkommandos, das für kritische offensive Operationen und fortgeschrittene Schulungen zuständig ist.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Matteo Denicolo</title>
      <link>http://localhost:1313/de/team/matteo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/team/matteo/</guid>
      <description>Matteo Denicolo hat erfolgreich über 5 Millionen Euro durch die Gründung von drei Start-ups und den Gewinn eines Accelerators gesammelt. Sein strategisches Geschick hat den Wert von zwei Unternehmen um das 2,5-fache bzw. 6,5-fache gesteigert.&#xA;Mit 3 Jahren Erfahrung als Vorstandsmitglied in der Schweiz, Italien und den USA hat Matteo bemerkenswerte Führungs- und Wachstumsfähigkeiten bewiesen. Er verdoppelte die Mitarbeiterzahl eines Unternehmens und verdreifachte dessen Kundenstamm.&#xA;In seiner Rolle als Vorstandsmitglied führte Matteo indirekt 70 Mitarbeiter und überwachte 5 Abteilungen, was seine Fähigkeiten im Teammanagement und in der strategischen Entwicklung unterstreicht.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alessio Branca</title>
      <link>http://localhost:1313/de/team/alessio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/team/alessio/</guid>
      <description>Alessio Branca ist ein erfahrener Unternehmer und Investor mit umfassender Erfahrung im Gesundheitssektor, insbesondere in der Schweiz.&#xA;Im Alter von 21 Jahren leitete Alessio ein Start-up im Bereich Medizintechnik und baute es innerhalb von 2,5 Jahren von 0 auf 3 Millionen Umsatz aus, indem er die gesamte Marktstruktur in der Schweiz effizient verwaltete.&#xA;Er gründete und strukturierte zwei Unternehmen im Gesundheitssektor, die in nur 2 Jahren ein bemerkenswertes Wachstum von 0 auf 2 Millionen Umsatz erzielten.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Marco Pagani</title>
      <link>http://localhost:1313/de/team/marco/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/team/marco/</guid>
      <description>Dieser junge Unternehmer schließt derzeit sein B.A.-Studium in Wirtschaftswissenschaften mit Schwerpunkt Finanzen ab. Mit großem Interesse am Internetgeschäft entwickelt er aktiv sein eigenes Unternehmen in diesem dynamischen Bereich.&#xA;Seine Leidenschaft für Cybersicherheit hat ihn dazu gebracht, in seiner Freizeit IT und digitale Lösungen zu studieren. Kürzlich stellte er sein Können unter Beweis, indem er eine gesamte Internetinfrastruktur aufbaute und alles von der Hardwareeinrichtung bis zur Gerätevernetzung selbst übernahm.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Diego Omini</title>
      <link>http://localhost:1313/de/team/diego/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/team/diego/</guid>
      <description>Diego Omini ist ein DevOps-Ingenieur und Softwareentwickler aus der Schweiz, der seit 2010 eine Leidenschaft für das Programmieren hat. Er hat einen Bachelor-Abschluss in Informatik von der BFH in Biel. Seit Februar 2023 ist er bei Swisscom AG als DevOps-Ingenieur tätig.&#xA;Diego ist auf die Entwicklung von RESTful-Backends mit Spring Boot und Java spezialisiert, implementiert CI/CD-Pipelines mit Jenkins und GitLab und deployt Anwendungen auf Kubernetes. Zu seinen bisherigen Erfahrungen gehört die Entwicklung einer VR-Anwendung für seine Bachelorarbeit, die Automatisierung von PST-Mailarchiv-Migrationen und die Verwaltung eines Netzwerks von 800 Arbeitsplätzen und Servern während seiner Ausbildung.</description>
    </item>
    <item>
      <title>CTEM über Red Teaming</title>
      <link>http://localhost:1313/de/posts/ctem/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 17:04:31 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/posts/ctem/</guid>
      <description>Einführung Bei TeamFence sind wir stets auf der Suche nach neuen Möglichkeiten, die Sicherheitslage unserer Kunden zu verbessern. In diesem Blogbeitrag werden wir das Continuous Threat Exposure Management (CTEM) Framework diskutieren und aufzeigen, wie es Organisationen dabei helfen kann, die Gefährdung durch Cyberangriffe zu minimieren. Wir werden CTEM auch mit Red Teaming und simulierten Angriffen vergleichen, um die Vorteile eines proaktiven Sicherheitsansatzes zu verstehen.&#xA;Was ist CTEM? Das Continuous Threat Exposure Management (CTEM) ist ein dynamisches und kontinuierliches Fünf-Stufen-Framework, das entwickelt wurde, um die Gefährdung durch Cyberangriffe zu minimieren.</description>
    </item>
    <item>
      <title>HTML-Schmuggel-Erkennung</title>
      <link>http://localhost:1313/de/posts/html-smuggling/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 17:04:20 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/posts/html-smuggling/</guid>
      <description>Einführung HTML-Schmuggel ist eine fortschrittliche und heimliche Taktik, die Standard-HTML5- und JavaScript-Funktionen nutzt, um eine Erkennung zu vermeiden und Remote-Access-Trojaner (RATs), Bank-Malware und andere schädliche Software zu verbreiten. Diese Methode wird zunehmend von staatlich unterstützten Hackergruppen und Cyberkriminellen eingesetzt, um Regierungen, Einzelpersonen und Unternehmen zu infiltrieren. Ein bemerkenswertes Beispiel ist die Gruppe NOBELIUM, die angeblich Verbindungen zu Russland hat und HTML-Schmuggel verwendet hat, um weltweit Regierungs- und diplomatische Organisationen anzugreifen. Microsoft-Forscher haben beobachtet, dass die Gruppe NOBELIUM bösartige HTML-Anhänge in einer Kampagne namens EnvyScout verwendet hat.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bösartige Anzeigen</title>
      <link>http://localhost:1313/de/posts/google-ads/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 17:04:31 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/posts/google-ads/</guid>
      <description>Einführung In der heutigen Computerwelt ist es super einfach, online Dinge zu finden. Wir nutzen oft Suchmaschinen wie Google, Bing oder DuckDuckGo, um uns bei der Suche nach Informationen zu helfen. Egal, ob wir eine bekannte Website besuchen oder etwas Neues entdecken möchten, Suchmaschinen spielen eine große Rolle in unserem Internetgebrauch.&#xA;Aber was passiert, wenn wir diesen Suchmaschinen zu sehr vertrauen? Stellen Sie sich vor, Sie geben den Namen eines berühmten Unternehmens bei Google ein und klicken auf einen Link, der seriös aussieht, aber tatsächlich eine Falle ist.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lsass-Extraktor</title>
      <link>http://localhost:1313/de/posts/lsass-extractor/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 16:39:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/posts/lsass-extractor/</guid>
      <description>Einführung Bei TeamFence sind wir fest davon überzeugt, dass es für einen Offensiv-Operator heutzutage immer wichtiger ist, die Details hinter den Techniken und Werkzeugen zu verstehen.&#xA;Aus diesem Grund werden wir in diesem Blogbeitrag untersuchen, wie Mimikatz Anmeldeinformationen aus LSASS-Dumps extrahiert und wie wir diese Logik in ein Tool integrieren können, das auf unsere zukünftigen Bedürfnisse zugeschnitten ist.&#xA;Hinweis: Alle Analysen, die im Rahmen dieses Projekts durchgeführt wurden, basieren auf einer Windows 11 Enterprise Evaluation-Workstation.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Awareness</title>
      <link>http://localhost:1313/de/services/awareness/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/services/awareness/</guid>
      <description>Bei TeamFence basiert unser Ansatz zur Bereitstellung von Sicherheitsbewusstsein auf dem Glauben an Wissensaustausch und Personalverbesserung. Wir verstehen, wie wichtig es ist, Einzelpersonen mit den notwendigen Fähigkeiten und dem Bewusstsein auszustatten, um effektiv zur Sicherheit der Organisation beizutragen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>CTEM-Details</title>
      <link>http://localhost:1313/de/ctem-details/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/ctem-details/</guid>
      <description>Einführung Im sich ständig weiterentwickelnden Bereich der Cybersicherheit suchen Organisationen ständig nach den besten Strategien, um ihre digitalen Vermögenswerte zu schützen. Zwei herausragende Ansätze sind das kontinuierliche Bedrohungsmanagement (CTEM) und Penetrationstests. Während beide darauf abzielen, die Sicherheit zu verbessern, tun sie dies auf unterschiedliche Weise.&#xA;Was ist das Continuous Threat Exposure Management (CTEM)? Das Continuous Threat Exposure Management (CTEM) ist ein proaktives und adaptives Framework, das darauf ausgelegt ist, die Angriffsfläche einer Organisation kontinuierlich zu verwalten und zu reduzieren.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Über Uns</title>
      <link>http://localhost:1313/de/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/about/</guid>
      <description>Unsere Vision Unsere Vision ist es, eine Welt zu schaffen, in der das Bewusstsein für Cybersicherheit ein universeller Standard ist und Einzelpersonen und Organisationen befähigt werden, ihre digitalen Vermögenswerte mit Zuversicht zu schützen. Da sich die Technologie weiterentwickelt und Cyberbedrohungen zunehmend komplexer werden, sind wir bestrebt, an der Spitze der Innovation zu bleiben und fortschrittliche Lösungen bereitzustellen, die Risiken antizipieren und mindern. Wir streben danach, einen proaktiven Ansatz zur Cybersicherheit zu fördern, bei dem Bildung und Bewusstsein integrale Bestandteile unseres digitalen Lebens werden.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Web Security</title>
      <link>http://localhost:1313/de/services/websecurity/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/services/websecurity/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>What is CTEM?</title>
      <link>http://localhost:1313/de/services/ctemsecurity/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/services/ctemsecurity/</guid>
      <description>Das Continuous Threat Exposure Management (CTEM) ist ein proaktiver Fünf-Stufen-Ansatz, der darauf abzielt, die Exposition gegenüber Cyberangriffen zu minimieren. Es hilft Organisationen dabei, Schwachstellen zu identifizieren und zu bewerten, potenzielle Angriffspfade zu kartieren, Risiken zu priorisieren und die Behebungsmaßnahmen zu verfolgen.&#xA;Wir beginnen damit, Ihre aktuellen Sicherheitsmaßnahmen zu verstehen und potenzielle Schwachstellen zu identifizieren. Dieser Ansatz kombiniert offensive und defensive Strategien (Purple Teaming), wodurch wir Bedrohungen effektiver identifizieren und mindern können.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
