<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>My New Hugo Site</title>
    <link>http://localhost:1313/de/</link>
    <description>Recent content on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Jul 2024 17:04:31 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Riccardo Brigatti</title>
      <link>http://localhost:1313/de/team/riccardo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/team/riccardo/</guid>
      <description>Certified ethical hacker and Software engineer graduated from SUPSI. He has accumulated 6 years of experience in the offensive security sector as a penetration tester and Red Teamer for private companies, working from SMEs to the offensive security team of Novartis.&#xA;His advancement in the Swiss army as a non-commissioned officer in the Cyber battalion has improved his technical skills, working with critical infrastructures, and team management. Since January 2024, he has been part of the RED42 sub-detachment, which handles critical offensive operations and advanced training.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Matteo Denicolo</title>
      <link>http://localhost:1313/de/team/matteo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/team/matteo/</guid>
      <description>Matteo Denicolo has successfully raised over 5 million euros by launching three startups and winning an accelerator. His strategic acumen has led to the increase in value of two companies by 2.5x and 6.5x respectively.&#xA;With 3 years of experience as an executive board member across Switzerland, Italy, and the US, Matteo has demonstrated remarkable leadership and growth capabilities. He doubled the number of employees for a company and tripled its client base.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alessio Branca</title>
      <link>http://localhost:1313/de/team/alessio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/team/alessio/</guid>
      <description>Alessio Branca is a seasoned entrepreneur and investor with extensive experience in the healthcare sector, particularly in operations related to the Swiss territory.&#xA;At the age of 21, Alessio spearheaded a startup in the Medical Devices sector, scaling it from 0 to 3 million in revenue within 2.5 years by efficiently managing operations and structuring the entire Swiss market.&#xA;He has founded and structured two companies in the Health Care sector, achieving a remarkable growth trajectory from 0 to 2 million in revenue in just 2 years.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Marco Pagani</title>
      <link>http://localhost:1313/de/team/marco/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/team/marco/</guid>
      <description>This young entrepreneur is currently graduating with a B.A. in Science of Economics, majoring in Finance. With a keen interest in the internet business, he is actively developing his own enterprise in this dynamic field.&#xA;His passion for cybersecurity has led him to study IT and digital solutions during his free time. Recently, he showcased his skills by building an entire internet infrastructure, handling everything from hardware setup to device connectivity.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Diego Omini</title>
      <link>http://localhost:1313/de/team/diego/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/team/diego/</guid>
      <description>Diego Omini is a DevOps engineer and software developer from Switzerland, who has been passionate about programming since 2010. He earned a bachelor’s degree in computer science from the BFH of Bienne. Since February 2023, he has been employed at Swisscom AG as a DevOps engineer.&#xA;Diego specializes in developing RESTful backends using Spring Boot and Java, implementing CI/CD pipelines with Jenkins and GitLab, and deploying applications on Kubernetes. His previous experience includes developing a VR application for his bachelor thesis, automating PST mail archive migrations, and managing a network of 800 workstations and servers during his apprenticeship.</description>
    </item>
    <item>
      <title>CTEM über Red Teaming</title>
      <link>http://localhost:1313/de/posts/ctem/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 17:04:31 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/posts/ctem/</guid>
      <description>Einführung Bei TeamFence sind wir stets auf der Suche nach neuen Möglichkeiten, die Sicherheitslage unserer Kunden zu verbessern. In diesem Blogbeitrag werden wir das Continuous Threat Exposure Management (CTEM) Framework diskutieren und aufzeigen, wie es Organisationen dabei helfen kann, die Gefährdung durch Cyberangriffe zu minimieren. Wir werden CTEM auch mit Red Teaming und simulierten Angriffen vergleichen, um die Vorteile eines proaktiven Sicherheitsansatzes zu verstehen.&#xA;Was ist CTEM? Das Continuous Threat Exposure Management (CTEM) ist ein dynamisches und kontinuierliches Fünf-Stufen-Framework, das entwickelt wurde, um die Gefährdung durch Cyberangriffe zu minimieren.</description>
    </item>
    <item>
      <title>HTML-Schmuggel-Erkennung</title>
      <link>http://localhost:1313/de/posts/html-smuggling/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 17:04:20 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/posts/html-smuggling/</guid>
      <description>Einführung HTML-Schmuggel ist eine fortschrittliche und heimliche Taktik, die Standard-HTML5- und JavaScript-Funktionen nutzt, um eine Erkennung zu vermeiden und Remote-Access-Trojaner (RATs), Bank-Malware und andere schädliche Software zu verbreiten. Diese Methode wird zunehmend von staatlich unterstützten Hackergruppen und Cyberkriminellen eingesetzt, um Regierungen, Einzelpersonen und Unternehmen zu infiltrieren. Ein bemerkenswertes Beispiel ist die Gruppe NOBELIUM, die angeblich Verbindungen zu Russland hat und HTML-Schmuggel verwendet hat, um weltweit Regierungs- und diplomatische Organisationen anzugreifen. Microsoft-Forscher haben beobachtet, dass die Gruppe NOBELIUM bösartige HTML-Anhänge in einer Kampagne namens EnvyScout verwendet hat.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bösartige Anzeigen</title>
      <link>http://localhost:1313/de/posts/google-ads/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 17:04:31 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/posts/google-ads/</guid>
      <description>Einführung In der heutigen Computerwelt ist es super einfach, online Dinge zu finden. Wir nutzen oft Suchmaschinen wie Google, Bing oder DuckDuckGo, um uns bei der Suche nach Informationen zu helfen. Egal, ob wir eine bekannte Website besuchen oder etwas Neues entdecken möchten, Suchmaschinen spielen eine große Rolle in unserem Internetgebrauch.&#xA;Aber was passiert, wenn wir diesen Suchmaschinen zu sehr vertrauen? Stellen Sie sich vor, Sie geben den Namen eines berühmten Unternehmens bei Google ein und klicken auf einen Link, der seriös aussieht, aber tatsächlich eine Falle ist.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lsass-Extraktor</title>
      <link>http://localhost:1313/de/posts/lsass-extractor/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 16:39:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/posts/lsass-extractor/</guid>
      <description>Einführung Bei TeamFence sind wir fest davon überzeugt, dass es für einen Offensiv-Operator heutzutage immer wichtiger ist, die Details hinter den Techniken und Werkzeugen zu verstehen.&#xA;Aus diesem Grund werden wir in diesem Blogbeitrag untersuchen, wie Mimikatz Anmeldeinformationen aus LSASS-Dumps extrahiert und wie wir diese Logik in ein Tool integrieren können, das auf unsere zukünftigen Bedürfnisse zugeschnitten ist.&#xA;Hinweis: Alle Analysen, die im Rahmen dieses Projekts durchgeführt wurden, basieren auf einer Windows 11 Enterprise Evaluation-Workstation.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Awareness</title>
      <link>http://localhost:1313/de/services/awareness/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/services/awareness/</guid>
      <description>Bei TeamFence basiert unser Ansatz zur Bereitstellung von Sicherheitsbewusstsein auf dem Glauben an Wissensaustausch und Personalverbesserung. Wir verstehen, wie wichtig es ist, Einzelpersonen mit den notwendigen Fähigkeiten und dem Bewusstsein auszustatten, um effektiv zur Sicherheit der Organisation beizutragen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>CTEM-Details</title>
      <link>http://localhost:1313/ctem-details/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ctem-details/</guid>
      <description>Einführung Im sich ständig weiterentwickelnden Bereich der Cybersicherheit suchen Organisationen ständig nach den besten Strategien, um ihre digitalen Vermögenswerte zu schützen. Zwei herausragende Ansätze sind das kontinuierliche Bedrohungsmanagement (CTEM) und Penetrationstests. Während beide darauf abzielen, die Sicherheit zu verbessern, tun sie dies auf unterschiedliche Weise.&#xA;Was ist das Continuous Threat Exposure Management (CTEM)? Das Continuous Threat Exposure Management (CTEM) ist ein proaktives und adaptives Framework, das darauf ausgelegt ist, die Angriffsfläche einer Organisation kontinuierlich zu verwalten und zu reduzieren.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Über Uns</title>
      <link>http://localhost:1313/de/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/about/</guid>
      <description>Unsere Vision Unsere Vision ist es, eine Welt zu schaffen, in der das Bewusstsein für Cybersicherheit ein universeller Standard ist und Einzelpersonen und Organisationen befähigt werden, ihre digitalen Vermögenswerte mit Zuversicht zu schützen. Da sich die Technologie weiterentwickelt und Cyberbedrohungen zunehmend komplexer werden, sind wir bestrebt, an der Spitze der Innovation zu bleiben und fortschrittliche Lösungen bereitzustellen, die Risiken antizipieren und mindern. Wir streben danach, einen proaktiven Ansatz zur Cybersicherheit zu fördern, bei dem Bildung und Bewusstsein integrale Bestandteile unseres digitalen Lebens werden.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Web Security</title>
      <link>http://localhost:1313/de/services/websecurity/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/services/websecurity/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>What is CTEM?</title>
      <link>http://localhost:1313/de/services/ctemsecurity/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/services/ctemsecurity/</guid>
      <description>Das Continuous Threat Exposure Management (CTEM) ist ein proaktiver Fünf-Stufen-Ansatz, der darauf abzielt, die Exposition gegenüber Cyberangriffen zu minimieren. Es hilft Organisationen dabei, Schwachstellen zu identifizieren und zu bewerten, potenzielle Angriffspfade zu kartieren, Risiken zu priorisieren und die Behebungsmaßnahmen zu verfolgen.&#xA;Wir beginnen damit, Ihre aktuellen Sicherheitsmaßnahmen zu verstehen und potenzielle Schwachstellen zu identifizieren. Dieser Ansatz kombiniert offensive und defensive Strategien (Purple Teaming), wodurch wir Bedrohungen effektiver identifizieren und mindern können.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
