<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on My New Hugo Site</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Jul 2024 17:04:31 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>CTEM par rapport au Red Teaming</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/posts/ctem/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 17:04:31 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/posts/ctem/</guid>
      <description>Introduction Chez TeamFence, nous cherchons toujours de nouvelles façons d&amp;rsquo;améliorer la posture de sécurité de nos clients. Dans cet article de blog, nous discuterons du cadre de gestion continue de l&amp;rsquo;exposition aux menaces (CTEM) et de la manière dont il peut aider les organisations à minimiser l&amp;rsquo;exposition aux cyberattaques. Nous comparerons également le CTEM avec le Red Teaming et les attaques simulées pour comprendre les avantages d&amp;rsquo;une approche proactive de la sécurité.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Détection du HTML Smuggling</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/posts/html-smuggling/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 17:04:20 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/posts/html-smuggling/</guid>
      <description>Introduction Le HTML smuggling est une technique avancée et furtive qui exploite les fonctionnalités standard de HTML5 et de JavaScript pour éviter la détection et distribuer des chevaux de Troie d&amp;rsquo;accès à distance (RAT), des malwares bancaires et d&amp;rsquo;autres logiciels malveillants. Cette méthode est de plus en plus adoptée par des groupes de hackers soutenus par des États et des cybercriminels pour infiltrer les gouvernements, les individus et les entreprises. Un exemple notable est le groupe NOBELIUM, que l&amp;rsquo;on pense être lié à la Russie, et qui a utilisé le HTML smuggling pour cibler des organisations gouvernementales et diplomatiques à travers le monde.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Annonces Malveillantes</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/posts/google-ads/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 17:04:31 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/posts/google-ads/</guid>
      <description>Introduction Dans le monde informatique d&amp;rsquo;aujourd&amp;rsquo;hui, il est très facile de trouver des informations en ligne. Nous utilisons souvent des moteurs de recherche tels que Google, Bing ou DuckDuckGo pour nous aider à trouver ce que nous recherchons. Que nous souhaitions visiter un site Web que nous connaissons ou découvrir quelque chose de nouveau, les moteurs de recherche jouent un rôle important dans notre utilisation d&amp;rsquo;Internet.&#xA;Mais que se passe-t-il lorsque nous faisons trop confiance à ces moteurs de recherche ?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Extracteur de Lsass</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/posts/lsass-extractor/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 16:39:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/posts/lsass-extractor/</guid>
      <description>Introduction Chez TeamFence, nous croyons fermement qu&amp;rsquo;il est de plus en plus important pour un opérateur offensif de comprendre les détails derrière les techniques et les outils.&#xA;Pour cette raison, dans cet article de blog, nous allons examiner comment Mimikatz extrait les identifiants à partir de dumps de lsass, ce qui nous permettra de réimplémenter la logique dans un outil adapté à nos besoins futurs.&#xA;Remarque : toutes les analyses effectuées au cours de ce projet ont été réalisées sur une station de travail Windows 11 Enterprise Evaluation.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
