<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Teams on My New Hugo Site</title>
    <link>http://localhost:1313/it/team/</link>
    <description>Recent content in Teams on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>it-it</language>
    <atom:link href="http://localhost:1313/it/team/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Riccardo Brigatti</title>
      <link>http://localhost:1313/it/team/riccardo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/it/team/riccardo/</guid>
      <description>Certified Ethical Hacker e ingegnere software laureato presso SUPSI. Ha accumulato 6 anni di esperienza nel settore della sicurezza offensiva come penetration tester e Red Teamer per aziende private, lavorando sia con PMI che con il team di sicurezza offensiva di Novartis.&#xA;Il suo avanzamento nell&amp;rsquo;esercito svizzero come sottufficiale nel battaglione Cyber ha migliorato le sue competenze tecniche, lavorando con infrastrutture critiche e nella gestione di team. Da gennaio 2024, fa parte del sottodistaccamento RED42, che si occupa di operazioni offensive critiche e formazione avanzata.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Matteo Denicolo</title>
      <link>http://localhost:1313/it/team/matteo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/it/team/matteo/</guid>
      <description>Matteo Denicolo ha raccolto con successo oltre 5 milioni di euro lanciando tre startup e vincendo un acceleratore. La sua acuta strategia ha portato ad un incremento del valore di due aziende rispettivamente di 2,5x e 6,5x.&#xA;Con 3 anni di esperienza come membro esecutivo del consiglio in Svizzera, Italia e Stati Uniti, Matteo ha dimostrato notevoli capacità di leadership e crescita. Ha raddoppiato il numero di dipendenti di un&amp;rsquo;azienda e triplicato la sua base clienti.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alessio Branca</title>
      <link>http://localhost:1313/it/team/alessio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/it/team/alessio/</guid>
      <description>Alessio Branca è un imprenditore e investitore con vasta esperienza nel settore sanitario, in particolare nelle operazioni legate al territorio svizzero.&#xA;All&amp;rsquo;età di 21 anni, Alessio ha guidato una startup nel settore dei dispositivi medici, portandola da 0 a 3 milioni di fatturato in 2,5 anni grazie a una gestione efficiente delle operazioni e alla strutturazione del mercato svizzero.&#xA;Ha fondato e strutturato due aziende nel settore sanitario, raggiungendo una notevole crescita da 0 a 2 milioni di fatturato in soli 2 anni.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Marco Pagani</title>
      <link>http://localhost:1313/it/team/marco/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/it/team/marco/</guid>
      <description>Questo giovane imprenditore sta attualmente conseguendo una laurea in Scienze Economiche, con specializzazione in Finanza. Con un forte interesse per il business online, sta sviluppando attivamente la sua impresa in questo settore dinamico.&#xA;La sua passione per la cybersicurezza lo ha portato a studiare IT e soluzioni digitali nel tempo libero. Di recente ha dimostrato le sue capacità costruendo un&amp;rsquo;intera infrastruttura internet, gestendo tutto, dalla configurazione dell&amp;rsquo;hardware alla connettività dei dispositivi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Diego Omini</title>
      <link>http://localhost:1313/it/team/diego/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/it/team/diego/</guid>
      <description>Diego Omini è un ingegnere DevOps e sviluppatore software svizzero, appassionato di programmazione dal 2010. Ha conseguito una laurea in informatica presso la BFH di Bienne. Da febbraio 2023 lavora presso Swisscom AG come ingegnere DevOps.&#xA;Diego è specializzato nello sviluppo di backend RESTful utilizzando Spring Boot e Java, nell&amp;rsquo;implementazione di pipeline CI/CD con Jenkins e GitLab, e nel deploy delle applicazioni su Kubernetes. Tra le sue esperienze precedenti figurano lo sviluppo di un&amp;rsquo;applicazione VR per la sua tesi di laurea, l&amp;rsquo;automazione delle migrazioni di archivi di posta PST e la gestione di una rete di 800 workstation e server durante il suo apprendistato.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
