<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Stampa 3D on CreaLab</title>
    <link>//localhost:1313/it/tags/stampa-3d/</link>
    <description>Recent content in Stampa 3D on CreaLab</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>it</language>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Jul 2024 17:04:31 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/it/tags/stampa-3d/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Materiali per la stampa 3D: Una guida completa</title>
      <link>//localhost:1313/it/posts/materials/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 17:04:31 +0200</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/it/posts/materials/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La stampa 3D sta rivoluzionando l&amp;rsquo;industria e trasformando il modo in cui creiamo oggetti. Un aspetto cruciale di questa tecnologia è la vasta gamma di materiali disponibili, ognuno con proprietà uniche e applicazioni specifiche. In questa guida esploreremo i materiali per la stampa 3D più comuni e i loro usi.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;termoplastici-versatili-e-ampiamente-utilizzati&#34;&gt;Termoplastici: Versatili e ampiamente utilizzati&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;I termoplastici, disponibili in forma di filamento, sono i materiali più comuni per la stampa 3D. Vengono riscaldati fino a diventare fusi, estrusi attraverso un ugello e si solidificano raffreddandosi.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La stampa 3D in gastronomia: una festa per gli occhi e il palato</title>
      <link>//localhost:1313/it/posts/food/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 17:04:31 +0200</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/it/posts/food/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La stampa 3D, spesso associata a campi come l&amp;rsquo;ingegneria e la medicina, sta sorprendentemente rivoluzionando il mondo della gastronomia. Chef visionari e appassionati di cucina stanno sperimentando questa tecnologia per creare piatti unici e sorprendenti che deliziano sia gli occhi che il palato.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;piatti-personalizzati-nutrizione-su-misura&#34;&gt;Piatti personalizzati: Nutrizione su misura&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Immagina di ordinare un pasto perfettamente adattato alle tue specifiche esigenze nutrizionali e preferenze, con la forma e la consistenza che desideri. La stampa 3D lo rende possibile! Questa tecnologia apre nuove possibilità per la nutrizione personalizzata, permettendo la creazione di diete su misura per migliorare la salute e il benessere.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Slicing: La chiave per un successo nella stampa 3D</title>
      <link>//localhost:1313/it/posts/slicing/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 17:04:31 +0200</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/it/posts/slicing/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Slicing: L&amp;rsquo;eroe sconosciuto della stampa 3D&#xA;Lo slicing è un passaggio fondamentale nel processo di stampa 3D che spesso passa inosservato, ma gioca un ruolo importante nel successo delle tue stampe. In questo post, approfondiremo il mondo del software di slicing, spiegandone l&amp;rsquo;importanza, le caratteristiche chiave e fornendo suggerimenti per ottenere risultati ottimali.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;cosè-lo-slicing&#34;&gt;Cos&amp;rsquo;è lo slicing?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Lo slicing è il processo di conversione di un modello 3D in una serie di sottili strati che una stampante 3D può comprendere ed eseguire. Il software specializzato, noto come slicer, analizza il modello 3D e genera istruzioni G-code, che indicano alla stampante come muoversi, dove depositare il materiale e a quale temperatura operare.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
