<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>My New Hugo Site</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/</link>
    <description>Recent content on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Jul 2024 17:04:31 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Riccardo Brigatti</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/team/riccardo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/team/riccardo/</guid>
      <description>Certified ethical hacker and Software engineer graduated from SUPSI. He has accumulated 6 years of experience in the offensive security sector as a penetration tester and Red Teamer for private companies, working from SMEs to the offensive security team of Novartis.&#xA;His advancement in the Swiss army as a non-commissioned officer in the Cyber battalion has improved his technical skills, working with critical infrastructures, and team management. Since January 2024, he has been part of the RED42 sub-detachment, which handles critical offensive operations and advanced training.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Matteo Denicolo</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/team/matteo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/team/matteo/</guid>
      <description>Matteo Denicolo has successfully raised over 5 million euros by launching three startups and winning an accelerator. His strategic acumen has led to the increase in value of two companies by 2.5x and 6.5x respectively.&#xA;With 3 years of experience as an executive board member across Switzerland, Italy, and the US, Matteo has demonstrated remarkable leadership and growth capabilities. He doubled the number of employees for a company and tripled its client base.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alessio Branca</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/team/alessio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/team/alessio/</guid>
      <description>Alessio Branca is a seasoned entrepreneur and investor with extensive experience in the healthcare sector, particularly in operations related to the Swiss territory.&#xA;At the age of 21, Alessio spearheaded a startup in the Medical Devices sector, scaling it from 0 to 3 million in revenue within 2.5 years by efficiently managing operations and structuring the entire Swiss market.&#xA;He has founded and structured two companies in the Health Care sector, achieving a remarkable growth trajectory from 0 to 2 million in revenue in just 2 years.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Marco Pagani</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/team/marco/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/team/marco/</guid>
      <description>This young entrepreneur is currently graduating with a B.A. in Science of Economics, majoring in Finance. With a keen interest in the internet business, he is actively developing his own enterprise in this dynamic field.&#xA;His passion for cybersecurity has led him to study IT and digital solutions during his free time. Recently, he showcased his skills by building an entire internet infrastructure, handling everything from hardware setup to device connectivity.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Diego Omini</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/team/diego/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/team/diego/</guid>
      <description>Diego Omini is a DevOps engineer and software developer from Switzerland, who has been passionate about programming since 2010. He earned a bachelor’s degree in computer science from the BFH of Bienne. Since February 2023, he has been employed at Swisscom AG as a DevOps engineer.&#xA;Diego specializes in developing RESTful backends using Spring Boot and Java, implementing CI/CD pipelines with Jenkins and GitLab, and deploying applications on Kubernetes. His previous experience includes developing a VR application for his bachelor thesis, automating PST mail archive migrations, and managing a network of 800 workstations and servers during his apprenticeship.</description>
    </item>
    <item>
      <title>CTEM par rapport au Red Teaming</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/posts/ctem/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 17:04:31 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/posts/ctem/</guid>
      <description>Introduction Chez TeamFence, nous cherchons toujours de nouvelles façons d&amp;rsquo;améliorer la posture de sécurité de nos clients. Dans cet article de blog, nous discuterons du cadre de gestion continue de l&amp;rsquo;exposition aux menaces (CTEM) et de la manière dont il peut aider les organisations à minimiser l&amp;rsquo;exposition aux cyberattaques. Nous comparerons également le CTEM avec le Red Teaming et les attaques simulées pour comprendre les avantages d&amp;rsquo;une approche proactive de la sécurité.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Détection du HTML Smuggling</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/posts/html-smuggling/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 17:04:20 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/posts/html-smuggling/</guid>
      <description>Introduction Le HTML smuggling est une technique avancée et furtive qui exploite les fonctionnalités standard de HTML5 et de JavaScript pour éviter la détection et distribuer des chevaux de Troie d&amp;rsquo;accès à distance (RAT), des malwares bancaires et d&amp;rsquo;autres logiciels malveillants. Cette méthode est de plus en plus adoptée par des groupes de hackers soutenus par des États et des cybercriminels pour infiltrer les gouvernements, les individus et les entreprises. Un exemple notable est le groupe NOBELIUM, que l&amp;rsquo;on pense être lié à la Russie, et qui a utilisé le HTML smuggling pour cibler des organisations gouvernementales et diplomatiques à travers le monde.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Annonces Malveillantes</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/posts/google-ads/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 17:04:31 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/posts/google-ads/</guid>
      <description>Introduction Dans le monde informatique d&amp;rsquo;aujourd&amp;rsquo;hui, il est très facile de trouver des informations en ligne. Nous utilisons souvent des moteurs de recherche tels que Google, Bing ou DuckDuckGo pour nous aider à trouver ce que nous recherchons. Que nous souhaitions visiter un site Web que nous connaissons ou découvrir quelque chose de nouveau, les moteurs de recherche jouent un rôle important dans notre utilisation d&amp;rsquo;Internet.&#xA;Mais que se passe-t-il lorsque nous faisons trop confiance à ces moteurs de recherche ?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Extracteur de Lsass</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/posts/lsass-extractor/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 16:39:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/posts/lsass-extractor/</guid>
      <description>Introduction Chez TeamFence, nous croyons fermement qu&amp;rsquo;il est de plus en plus important pour un opérateur offensif de comprendre les détails derrière les techniques et les outils.&#xA;Pour cette raison, dans cet article de blog, nous allons examiner comment Mimikatz extrait les identifiants à partir de dumps de lsass, ce qui nous permettra de réimplémenter la logique dans un outil adapté à nos besoins futurs.&#xA;Remarque : toutes les analyses effectuées au cours de ce projet ont été réalisées sur une station de travail Windows 11 Enterprise Evaluation.</description>
    </item>
    <item>
      <title>À Propos de Nous</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/about/</guid>
      <description>Notre Vision Notre vision est de créer un monde où la sensibilisation à la cybersécurité est une norme universelle, permettant aux individus et aux organisations de protéger leurs actifs numériques en toute confiance. À mesure que la technologie progresse et que les menaces cybernétiques deviennent de plus en plus sophistiquées, nous nous engageons à rester à l&amp;rsquo;avant-garde de l&amp;rsquo;innovation, en fournissant des solutions de pointe qui anticipent et atténuent les risques.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Awareness</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/services/awareness/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/services/awareness/</guid>
      <description>Chez TeamFence, notre approche de la sensibilisation à la sécurité repose sur le partage des connaissances et l&amp;rsquo;amélioration du personnel. Nous comprenons l&amp;rsquo;importance de doter les individus des compétences et de la sensibilisation nécessaires pour contribuer efficacement à la sécurité de l&amp;rsquo;organisation.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Détails CTEM</title>
      <link>http://localhost:1313/ctem-details/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ctem-details/</guid>
      <description>Introduction Dans le paysage en constante évolution de la cybersécurité, les organisations recherchent constamment les meilleures stratégies pour protéger leurs actifs numériques. Deux approches majeures sont la gestion continue de l&amp;rsquo;exposition aux menaces (CTEM) et les tests de pénétration. Bien que les deux visent à améliorer la sécurité, elles le font de manière distincte.&#xA;Qu&amp;rsquo;est-ce que la gestion continue de l&amp;rsquo;exposition aux menaces (CTEM) ? La gestion continue de l&amp;rsquo;exposition aux menaces (CTEM) est un cadre proactif et adaptatif conçu pour gérer et réduire en continu la surface d&amp;rsquo;attaque d&amp;rsquo;une organisation.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Web Security</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/services/websecurity/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/services/websecurity/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>What is CTEM?</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/services/ctemsecurity/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/services/ctemsecurity/</guid>
      <description>La gestion continue de l&amp;rsquo;exposition aux menaces (CTEM) est un cadre proactif en cinq étapes conçu pour minimiser l&amp;rsquo;exposition aux cyberattaques. Il aide les organisations à identifier et évaluer les vulnérabilités, à cartographier les chemins d&amp;rsquo;attaque potentiels, à prioriser les risques et à suivre les efforts de remédiation.&#xA;Nous commençons par comprendre vos mesures de sécurité actuelles et identifier les vulnérabilités potentielles. Cette approche combine des stratégies offensives et défensives (Purple teaming), nous permettant d&amp;rsquo;identifier et de réduire plus efficacement les menaces.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
