<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Impresión 3D on 3DMakes</title>
    <link>http://localhost:1313/es/tags/impresi%C3%B3n-3d/</link>
    <description>Recent content in Impresión 3D on 3DMakes</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Sep 2024 17:04:31 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/es/tags/impresi%C3%B3n-3d/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Los Mejores Sitios para Descargar Modelos 3D Gratuitos y de Pago</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/websites/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 17:04:31 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/websites/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La impresión 3D está volviéndose cada vez más accesible, y una de las preguntas más frecuentes es: ¿dónde puedo encontrar modelos 3D listos para imprimir? Afortunadamente, hay numerosas plataformas en línea que ofrecen una amplia gama de modelos 3D, tanto gratuitos como de pago, ideales para aficionados, diseñadores y profesionales. Aquí tienes una lista de los mejores sitios para encontrar el modelo perfecto para tu próximo proyecto.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;1-thingiverse&#34;&gt;1. &lt;strong&gt;Thingiverse&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Thingiverse es probablemente el sitio más conocido para descargar modelos 3D gratuitos. Está gestionado por MakerBot y es una de las comunidades en línea más grandes de entusiastas de la impresión 3D. Aquí puedes encontrar una amplia gama de objetos, desde decoraciones para el hogar hasta componentes para prototipado.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Materiales para la impresión 3D: Una guía completa</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/materials/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 17:04:31 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/materials/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La impresión 3D está revolucionando las industrias y transformando la forma en que creamos objetos. Un aspecto crucial de esta tecnología es la amplia gama de materiales disponibles, cada uno con propiedades únicas y aplicaciones específicas. En esta guía, exploraremos los materiales más comunes para la impresión 3D y sus usos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;termoplásticos-versátiles-y-ampliamente-utilizados&#34;&gt;Termoplásticos: Versátiles y ampliamente utilizados&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Los termoplásticos, disponibles en forma de filamento, son los materiales más comunes para la impresión 3D. Se calientan hasta un estado fundido, se extruyen a través de una boquilla y se solidifican al enfriarse.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El &#39;Slicing&#39;: La clave del éxito en la impresión 3D</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/slicing/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 17:04:31 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/slicing/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El &amp;lsquo;Slicing&amp;rsquo;: El héroe desconocido de la impresión 3D&#xA;El slicing es un paso crucial en el proceso de impresión 3D que a menudo pasa desapercibido, pero juega un papel significativo en el éxito de tus impresiones. En esta publicación, profundizaremos en el mundo del software de slicing, explicando su importancia, características clave y consejos para lograr resultados óptimos.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;qué-es-el-slicing&#34;&gt;¿Qué es el slicing?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;El slicing es el proceso de convertir un modelo 3D en una serie de capas delgadas que una impresora 3D puede entender y ejecutar. El software especializado, conocido como slicer, analiza el modelo 3D y genera instrucciones en G-code que indican a la impresora cómo moverse, dónde depositar el material y a qué temperatura operar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La impresión 3D en gastronomía: una fiesta para los ojos y el paladar</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/food/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 17:04:31 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/food/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La impresión 3D, a menudo asociada a campos como la ingeniería y la medicina, está sorprendentemente revolucionando el mundo de la gastronomía. Chefs visionarios y entusiastas de la comida están experimentando con esta tecnología para crear platos únicos y sorprendentes que deleitan tanto a la vista como al paladar.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;platos-personalizados-nutrición-a-medida&#34;&gt;Platos personalizados: Nutrición a medida&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Imagina pedir una comida perfectamente adaptada a tus necesidades nutricionales y preferencias, con la forma y la consistencia que deseas. ¡La impresión 3D lo hace posible! Esta tecnología abre nuevas posibilidades para la nutrición personalizada, permitiendo la creación de dietas hechas a medida para mejorar la salud y el bienestar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
