<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Teams on Team Fence</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/team/</link>
    <description>Recent content in Teams on Team Fence</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/team/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Riccardo Brigatti</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/team/riccardo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/team/riccardo/</guid>
      <description>Hacker éthique certifié et ingénieur logiciel diplômé de la SUPSI. Il a accumulé 6 ans d&amp;rsquo;expérience dans le secteur de la sécurité offensive en tant que testeur d&amp;rsquo;intrusion et Red Teamer pour des entreprises privées, travaillant aussi bien avec des PME qu&amp;rsquo;avec l&amp;rsquo;équipe de sécurité offensive de Novartis.&#xA;Son avancement dans l&amp;rsquo;armée suisse en tant que sous-officier au sein du bataillon Cyber a amélioré ses compétences techniques, en travaillant avec des infrastructures critiques et en gestion d&amp;rsquo;équipe.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Matteo Denicolo</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/team/matteo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/team/matteo/</guid>
      <description>Matteo Denicolo a réussi à lever plus de 5 millions d&amp;rsquo;euros en lançant trois startups et en remportant un accélérateur. Sa perspicacité stratégique a conduit à une augmentation de la valeur de deux entreprises par 2,5x et 6,5x respectivement.&#xA;Avec 3 ans d&amp;rsquo;expérience en tant que membre du conseil exécutif en Suisse, en Italie et aux États-Unis, Matteo a démontré des capacités remarquables en matière de leadership et de croissance. Il a doublé le nombre d&amp;rsquo;employés d&amp;rsquo;une entreprise et triplé sa base de clients.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alessio Branca</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/team/alessio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/team/alessio/</guid>
      <description>Alessio Branca est un entrepreneur et investisseur chevronné avec une vaste expérience dans le secteur de la santé, en particulier dans les opérations liées au territoire suisse.&#xA;À l&amp;rsquo;âge de 21 ans, Alessio a dirigé une startup dans le secteur des dispositifs médicaux, faisant passer son chiffre d&amp;rsquo;affaires de 0 à 3 millions en 2,5 ans en gérant efficacement les opérations et en structurant le marché suisse.&#xA;Il a fondé et structuré deux entreprises dans le secteur de la santé, atteignant une croissance remarquable de 0 à 2 millions de chiffre d&amp;rsquo;affaires en seulement 2 ans.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Marco Pagani</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/team/marco/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/team/marco/</guid>
      <description>Ce jeune entrepreneur est en train d&amp;rsquo;obtenir un B.A. en sciences économiques, avec une spécialisation en finance. Passionné par les affaires en ligne, il développe activement sa propre entreprise dans ce domaine dynamique.&#xA;Sa passion pour la cybersécurité l&amp;rsquo;a poussé à étudier l&amp;rsquo;informatique et les solutions numériques pendant son temps libre. Récemment, il a démontré ses compétences en construisant une infrastructure internet complète, gérant tout, de l&amp;rsquo;installation du matériel à la connectivité des appareils.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Diego Omini</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/team/diego/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/team/diego/</guid>
      <description>Diego Omini est un ingénieur DevOps et développeur de logiciels suisse, passionné par la programmation depuis 2010. Il a obtenu une licence en informatique à la BFH de Bienne. Depuis février 2023, il travaille chez Swisscom AG en tant qu&amp;rsquo;ingénieur DevOps.&#xA;Diego se spécialise dans le développement de backends RESTful avec Spring Boot et Java, la mise en œuvre de pipelines CI/CD avec Jenkins et GitLab, et le déploiement d&amp;rsquo;applications sur Kubernetes.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
