<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Team Fence</title>
    <link>http://localhost:1313/de/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Team Fence</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Jul 2024 17:04:31 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/de/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>CTEM über Red Teaming</title>
      <link>http://localhost:1313/de/posts/ctem/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 17:04:31 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/posts/ctem/</guid>
      <description>Einführung Bei TeamFence sind wir stets auf der Suche nach neuen Möglichkeiten, die Sicherheitslage unserer Kunden zu verbessern. In diesem Blogbeitrag werden wir das Continuous Threat Exposure Management (CTEM) Framework diskutieren und aufzeigen, wie es Organisationen dabei helfen kann, die Gefährdung durch Cyberangriffe zu minimieren. Wir werden CTEM auch mit Red Teaming und simulierten Angriffen vergleichen, um die Vorteile eines proaktiven Sicherheitsansatzes zu verstehen.&#xA;Was ist CTEM? Das Continuous Threat Exposure Management (CTEM) ist ein dynamisches und kontinuierliches Fünf-Stufen-Framework, das entwickelt wurde, um die Gefährdung durch Cyberangriffe zu minimieren.</description>
    </item>
    <item>
      <title>HTML-Schmuggel-Erkennung</title>
      <link>http://localhost:1313/de/posts/html-smuggling/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 17:04:20 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/posts/html-smuggling/</guid>
      <description>Einführung HTML-Schmuggel ist eine fortschrittliche und heimliche Taktik, die Standard-HTML5- und JavaScript-Funktionen nutzt, um eine Erkennung zu vermeiden und Remote-Access-Trojaner (RATs), Bank-Malware und andere schädliche Software zu verbreiten. Diese Methode wird zunehmend von staatlich unterstützten Hackergruppen und Cyberkriminellen eingesetzt, um Regierungen, Einzelpersonen und Unternehmen zu infiltrieren. Ein bemerkenswertes Beispiel ist die Gruppe NOBELIUM, die angeblich Verbindungen zu Russland hat und HTML-Schmuggel verwendet hat, um weltweit Regierungs- und diplomatische Organisationen anzugreifen. Microsoft-Forscher haben beobachtet, dass die Gruppe NOBELIUM bösartige HTML-Anhänge in einer Kampagne namens EnvyScout verwendet hat.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bösartige Anzeigen</title>
      <link>http://localhost:1313/de/posts/google-ads/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 17:04:31 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/posts/google-ads/</guid>
      <description>Einführung In der heutigen Computerwelt ist es super einfach, online Dinge zu finden. Wir nutzen oft Suchmaschinen wie Google, Bing oder DuckDuckGo, um uns bei der Suche nach Informationen zu helfen. Egal, ob wir eine bekannte Website besuchen oder etwas Neues entdecken möchten, Suchmaschinen spielen eine große Rolle in unserem Internetgebrauch.&#xA;Aber was passiert, wenn wir diesen Suchmaschinen zu sehr vertrauen? Stellen Sie sich vor, Sie geben den Namen eines berühmten Unternehmens bei Google ein und klicken auf einen Link, der seriös aussieht, aber tatsächlich eine Falle ist.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lsass-Extraktor</title>
      <link>http://localhost:1313/de/posts/lsass-extractor/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 16:39:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/de/posts/lsass-extractor/</guid>
      <description>Einführung Bei TeamFence sind wir fest davon überzeugt, dass es für einen Offensiv-Operator heutzutage immer wichtiger ist, die Details hinter den Techniken und Werkzeugen zu verstehen.&#xA;Aus diesem Grund werden wir in diesem Blogbeitrag untersuchen, wie Mimikatz Anmeldeinformationen aus LSASS-Dumps extrahiert und wie wir diese Logik in ein Tool integrieren können, das auf unsere zukünftigen Bedürfnisse zugeschnitten ist.&#xA;Hinweis: Alle Analysen, die im Rahmen dieses Projekts durchgeführt wurden, basieren auf einer Windows 11 Enterprise Evaluation-Workstation.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
