<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on My New Hugo Site</title>
    <link>http://localhost:1313/es/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Jul 2024 17:04:31 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/es/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>CTEM sobre Red Teaming</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/ctem/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 17:04:31 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/ctem/</guid>
      <description>Introducción En TeamFence, siempre estamos buscando nuevas formas de mejorar la postura de seguridad de nuestros clientes. En esta publicación de blog, discutiremos el marco de Gestión Continua de la Exposición a Amenazas (CTEM) y cómo puede ayudar a las organizaciones a minimizar la exposición a ciberataques. También compararemos el CTEM con el Red Teaming y los ataques simulados para comprender los beneficios de adoptar un enfoque proactivo de la seguridad.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Detección de HTML Smuggling</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/html-smuggling/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 17:04:20 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/html-smuggling/</guid>
      <description>Introducción El HTML smuggling es una táctica avanzada y sigilosa que aprovecha las características estándar de HTML5 y JavaScript para evitar la detección y distribuir troyanos de acceso remoto (RAT), malware bancario y otro software dañino. Este método está siendo cada vez más adoptado por grupos de hackers patrocinados por el estado y ciberdelincuentes para infiltrarse en gobiernos, individuos y empresas. Un ejemplo notable es el grupo NOBELIUM, que se cree que tiene vínculos con Rusia, y que ha utilizado HTML smuggling para atacar organizaciones gubernamentales y diplomáticas en todo el mundo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Anuncios Maliciosos</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/google-ads/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 17:04:31 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/google-ads/</guid>
      <description>Introducción En el mundo actual de las computadoras, es muy fácil encontrar cosas en línea. A menudo utilizamos motores de búsqueda como Google, Bing o DuckDuckGo para ayudarnos a encontrar lo que estamos buscando. Ya sea que queramos visitar un sitio web que conocemos o encontrar algo nuevo, los motores de búsqueda son una parte importante de cómo usamos Internet.&#xA;Pero, ¿qué pasa cuando confiamos demasiado en estos motores de búsqueda?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Extractor de Lsass</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/lsass-extractor/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 16:39:49 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/lsass-extractor/</guid>
      <description>Introducción En TeamFence, creemos firmemente que hoy en día es cada vez más importante para un operador ofensivo comprender los detalles detrás de las técnicas y herramientas.&#xA;Por esta razón, en esta publicación del blog, profundizaremos en cómo Mimikatz extrae credenciales de los dumps de lsass, lo que nos permitirá reimplementar la lógica en una herramienta adaptada a nuestras necesidades futuras.&#xA;Nota: todos los análisis realizados en este proyecto se han llevado a cabo en una estación de trabajo Windows 11 Enterprise Evaluation.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
